(風向) 施永青 : am730的加薪能力不強，只能意思意思

踏入12月，打工一族已開始為明年的加薪幅度議論紛紛。今年的市場氣氛相對悲觀，打工一族期望不高，覺得能保住份工，毋須凍薪已經不錯，不敢奢談加薪幅度。

由「反送中運動」演變而成的「反警暴運動」，令社會嚴重撕裂；大規模的社會摩擦，令營商環境久久無法恢復正常。零售業、餐飲業與旅遊業所受到的衝擊尤為嚴重。

據飲食業界估計，農曆年後，會有近1,000間食肆需要倒閉，被解僱的員工將很難在行內找到新的工作，原因是整個行業都不景氣。少數幾間黃店，可能因政治偏好而生意大增，但解決不了行業面對的困境。無法留在行業內的失業工人，最終可能要被逼轉行。導致其他的行業亦可能因人浮於事而無法加薪。

在這種情況下，即使是勞工團體，最近提出的加薪要求亦相對收斂。他們一向的策略是開天殺價，希望求乎其上，可以得乎其中。但今次他們提出的明年加薪幅度，亦只是5%。但我估計，這個目標是達不到的，平均而言，能達到一半，已值得額手稱慶。

當然，社會上仍存在一些行業，並未受到社會事件太大衝擊的，送外賣與網購行業，反而因禍得福呢！此外，一些IT行業，由於不上班也可以在家裏工作，所以不受交通堵塞影響，有技術兼有創意的公司，今年業務依然增長得不錯。我有朋友在這類公司工作，他預計今年會有3個月花紅，而明年的加薪幅度應該可以超過10%。

他說，他們公司長期都在請人，不過要求很高，大部分本地應徵者都不達標。他們正進行全球招聘，獲聘者可以享有房屋津貼。他們說，在社會事件發生之前，應徵者多樂意來港工作，只要公司能幫他解決房屋問題便是。但現在，應徵者會擔心社會秩序問題，與人身安全問題。這對他們這類需要國際人才的公司，難免造成隱憂。

我自己從事的生意主要有兩項：一是地產代理；二是免費報紙。兩者的生意都受到社會事件的影響。在社會事件惡化得比較嚴重的期間，地產市場的交投少了40%，我們的佣金收入，亦同步下降。下半年有些月份已進入虧損狀態。幸好，上半年我們基本上處於健康的營利狀態，加上我認為社會的秩序應會逐步恢復，所以我決定非營業的部門明年依舊有得加薪，幅度約為2.5%。

至於免費報紙那邊，由於香港社會矛盾加劇，本應吸引更多的人關心社會時事，但由於am730在報道時，採取了相對持平與中立的立場，結果黃藍兩邊都覺得我們沒與他們站在一起。幸好我們的一些評論甚有見地，所以在網上吸引了不少瀏覽量。只可惜，免費報的收入主要來自廣告，社會事件對我們廣告收入難免有一定的負面影響。幸好紙價與印刷費在這段期間都有下跌，令我們的生意在後段尚可收支平衡。但全年而言，基本上仍要虧損。所以am730的加薪能力不強，只能意思意思。我估計加幅很難超過2%。

又強個藍商户食屎

打錯字 *多

幸好我們的一些評論甚有見地，所以在網上吸引了不少瀏覽量

又唔見樓價升幅意思意思，屌你老母

做唔住執撚咗佢

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！

有500萬人市場喎

直接講c觀點啦